\chapter{创建武将}

\section{创建武将}

创建武将的格式如下： \\

\begin{verbatim}
 # <势力> <字符串> <标识符> <数字> [<性别> [<内部标识符>] ] '[' {<字符串>} ']'
\end{verbatim}

这一行可以创建一名武将。结合上一章的经验，我们可以知道，创建武将时需要先用“\#”开头，然后输入武将的势力、称号、名字、体力上限，最后还输入了一对方括号。

首先是势力。势力只能从\emph{魏蜀吴群神}这五个字中进行选择，并且不需要加引号。然后是武将的称号，在上面的格式里面是显示为“<字符串>”，其实就是用一对双引号包括起来的一段文本。接下来是武将的名称，是一个<标识符>，标识符是用单引号包括的文本。再接下来是武将的体力值，这里填一个数字。

再然后就是前面没有填过的几项了，武将的性别和内部id。这两项可以不填。这里顺便提一下描述格式时使用的描述方法：

\begin{itemize}
 \item \textbf{被尖括号（<>）包括的部分}：表示一个概念而不是那个文本自身。
 \item \textbf{被方括号（[]）包括的部分}：表示这个部分是可有可无的。
 \item \textbf{被花括号（\{\}）包括的部分}：表示这个部分可以不填，也可以填许多个。
 \item 其他的就是原文照抄了。
\end{itemize}

回到创建武将的格式上，下面是“性别”这一栏。前面我们创建猪八戒的时候没有填性别，可以看出程序默认为男性武将了。性别有三个可选的选项：\emph{男性、女性、中性}。（中性这一项真的有必要存在吗= =）

下一个要讨论的是武将的内部id。如果不填这一项的话，程序会给武将分配一个内部id。但其实武将的内部id还是需要我们去关注的——比如说在给武将制作图片素材和声音素材的时候，图片和声音的文件名就需要是武将的内部id，而不是这个武将的名字。“内部标识符”的定义方法是：\{字母和数字\}。里面不能含有汉字。

最后那个方括号表示的就是武将的技能了。现在我们还没有开始写技能，所以就让它留空吧。\\

说了这么一堆，似乎给人很复杂的印象了，其实这个还是很简单的。下面给出一些例子：

\begin{verbatim}
 # 神 "----" '观世音' 3 女性 []
 # 吴 "整军经武" '谋徐盛' 4 男性 {mouxusheng} []
\end{verbatim}

上面的例子创建了两名新武将。其中谋徐盛被指派了内部id，为mouxusheng。\\

\framebox{
  \begin{minipage}{0.8\linewidth}
   我们可以注意到，创建武将的时候没有指定武将所在的拓展包。但武将属于哪个拓展包应该是很明显的，请自己去摸索吧。
  \end{minipage}
}

\section{制作武将的图片素材}

（制图过程和细节略）

将做好的图片命名为武将的内部id。然后放到对应的文件夹下面。

如果你没有给武将指派内部的id的话，程序会这么安排内部id：\textit{文件名+g+第几个武将}。比如现在study.txt是这样的：

\begin{verbatim}
拓展包 '学习包1'
# 神 "净坛使者" '猪八戒' 24 []
# 神 "----" '观世音' 3 女性 []
# 吴 "整军经武" '谋徐盛' 4 男性 {mouxusheng} []
拓展包 '学习包2'
\end{verbatim}

那么猪八戒的内部id就是\textit{studyg0}，观世音的内部id是\textit{studyg1}。谋徐盛的默认内部id是\textit{studyg2}，但我们已经手动指定了内部id。然后如果还有下一个武将的话，他的id应该是\textit{studyg3}，以此类推。



